迷茫 - 揀 AECOM 好定 ARUP 好

AECOM water e&m 比咗offer 我

Arup graduate engineer (mechanical) 都有 offer 比我

究竟邊個好?

我本身係 mechanical engineering
兩間聽講都差唔多...
想知邊間會學多D野, 同埋前景好D...

其實water e&m 做嘅野同 bs 有咩分別?

唔該巴絲

請問樓主的 CGPA 多少？

Aecom water 多數係睇sewage treatment plant
Arup唔清楚

Arup mech grad e 主要都係做bs
入到去都係做住HVAC, FS, P&D 是但一樣先
不過做得耐左都有機會做哂3樣， 因為唔夠人

神手？

仲有 Arup 個HR有冇話你會入邊組
唔同組對你將來個CV, career path都有好影響#fs

樓主咩u?

3.5

咩u 就唔講了🙈 會自爆

係唔係姐係水管設計？定係都係有風火水電野？

Arup la

樣樣都有，但pipe就主要

想著便服返工就AECOM
鐘意想恤就Arup

pipe 係要做D咩? plumb and drainage ?

睇人駁喉，同埋睇sensor,仲有panel scada
但Aecom係睇contractor 做，好少話要自己落手做，最多咪俾comment 人地邊到要改,同點改，做下T&C補文件之類
起碼我𠴱邊site e&m係咁，其他site好似都唔同

Arup多囡, 此post已完

巴打in 左幾耐有offer
我上個月in 完 process engineering 既grad e

巴打係做 AECOM ?
我仲以為e&m 會搞 electric and mechanic ...
咁睇好似 Arup 多D野學

我隔咗幾個月先有

你in 邊間?

都係arup😹😹😹

點解會隔咁耐先有offer

AECOM for sure
唔怕無盤續約

之前做過幾年，完左約就冇再apply了
Arup我諗都多野學啲，水記多數都係搵Arup,我係街見到係Arup啲人落手落腳做

自從朋友做咗arup之後 好耐冇見過面

日日ot到十二點

樓主可唔可以講下兩間interview 既流程 我下年都想報呢兩間，但我讀BS

間間乾收銀都要ot嫁啦

Aecom contractor 趕工，你以為唔駛一齊ot

聽講間間一樣都要of

我係唔知 water treatment 好景啲定 building

我都係上網報，記得cover letter 寫好啲

之後會individual interview...

我自己睇兩樣都幾好，因為water呢排政府將收番黎嘅排污費攞晒黎翻新舊廠，更新某啲廠，沙田廠搬山洞，炸左梅窩廠換返套所謂新嘅MBR ，馬料水新廠
BS唔講太多，因為好多野都關佢事，所以係長做長有

你呃人

就係咁先難揀

In 兩輪？ 仲記唔記得大約interview 會問咩？
Cover letter 點先算寫得好？ 英文差

有人走囉可能

一輪係technical 另一輪hr
英文差嘅，搵個好嘅同學仔幫你proof read 下
解釋到，why engineering

Arup

巴打你本身想入邊組？AC定PD？

interview英文定中文？
有冇wirting test 或其他test?

我都唔知...咩係AC and PD ?

Interview 係英文，有writing test

aecom

有得揀緊係 ARUP 啦

咁都要問
ARUP啦
工程界consultant得big one 架渣
唔好聽咩3A2M

Aecom好失禮咩

就係唔熟行情先問

兩間工作氣氛係點架？

大部份政府job aecom接晒喎

Aecom 啦 黎緊大埔水廠會移走
大把野做 最少607年唔使比人炒

Arup唔係俾政府告過咩
利申Aecom仔

奢侈的煩惱

咪係
Arup for sure la

就係因為知佢黎緊搬水廠先15 16....

好似比人罰停賽
不過仲可以做私人...

你係Aecom 邊度？
我係water e&m 有offer... 其實係做啲咩？

我做電

咁做過呢 d 大project 。第時返落黎都有好處。
Btw aecom你條team應該有個新女仔入去

曲直難分

冇錯係有個女仔

入到去唔係除咗做plumb drain , 會做埋 hvac, fire 同 electric ?

點睇入面啲人？大佬還好人嗎？

bs最難夾就係csd
風火水電媒都關事,不停cut section幻想做3d圖，積師顧問改一改就要全部移，最慘就哂又要現場執生，得一成用得返，唔夾又唔係
呢d錢唔易搵

Aecom 大而無當
Arup短小精悍
Arup岀身既人正氣好多
相反入Aecom做
頭個兩年你會學壞手勢

咪一撚樣都係做到狗咁
利申：兩間都做過呢家轉撚左去政府

頂你個肺！！！！！！！！！！！！！！！！

要ot嘅咩，好撚hea喎

而家輪到你地停賽你都唔知?

會學壞咩手勢？🙈

arup行內個image叫做比較好，做job叫價高過人，所以成日都輸job。做政府job, arup通常都會被政府唔同department玩到謝，comment特別多，要求特別高
aecom出名多job又多site, 做政府job hea下hea下就ok, 就算交行貨都好，都會有太多問題
咁講la, 聽得最多係aecom過arup…

睇人仆街最開心，樓主兩間offer都唔使諗，通晒天，祝你重新搵工愉快。 Happy Friday

Arup唔想中Bid 咪開高果價
人地玩State of art Engineering design
唔係下下都要用賤價Bid Job
Aecom 就岀哂名Design 垃圾
連好簡單既Air balancing都會錯
Arup 就理論多但真係到Construction Stage
就起做唔到

我兩份約都未簽，唔好呀

照咁睇 arup 學到多啲野

巴打幾時報?
以家先有OFFER?

how about wsp

其實你邊間U架？無人可以問要上網問，唔驚俾人撚咩